誰動了習帝龍脈？

2019年01月18日

誰動了習帝龍脈？
（資深傳媒人 潘小濤） - 潘小濤

中國皇帝大都篤信風水，更視祖居祖墳等為龍脈所在而妥加保護。有說滿清龍脈位於遼寧省永陵鎮，毛澤東的龍脈在家鄉湖南韶山祖居一帶。習近平的龍脈呢？據說在其祖籍所在地陝西富平附近的秦嶺。

秦嶺橫貫中國中部，主體位於陝西中南部，先後有73個皇帝在此登基，被稱為「華夏龍脈」，而西安正是主脈所在，其北麓別墅群的廣告用語正是「國之龍脈、嶺立天下」。不過，正是這千多幢別墅令遠在北京的習近平龍顏大怒，先後有近70名陝西官員受連，包括前省委書記趙正永。

陝西省政府早已下令禁止在秦嶺北麓開發房地產，還公佈《秦嶺生態環境保護綱要》，明令禁止在秦嶺修建住宅、別墅，但權貴們置之不理，逾千座別墅、高爾夫球場甚至污染型工廠在2003年後陸續落成。2012年起官媒多次報道，但別墅還是繼續「長出來」。

更奇怪的是，從2014年起，習近平就秦嶺別墅問題先後六次批示，都只是換來一次次陽奉陰違，陝西及西安當局甚至戲耍習，稱調查組對「違建別墅底數已徹底查清，共計202棟」，實際少報近千座。到去年7月，習忍無可忍，派中紀委工作組前去督師，組長是中紀委副書記徐令義，副組長是中紀委八室主任陳章永，兩人都是來自習家軍的「之江新軍」成員。結果，工作組查出共有1,194棟，拆除1,185棟，沒收9棟。

違規建築遍佈全國，習都無動於衷，相反對秦嶺別墅極之上心，為甚麼？全國各種問題多如牛毛，習又何曾如此重視，先後六次降旨要地方政府嚴肅處理？若非跟他永續稱帝命運息息相關，他會鍥而不捨嗎？

另一個問題就是，習的說話為何不頂用？正如官媒所講，這個「國家中央公園」已成為權貴的樂園。正因涉及權貴，且利益巨大，他們又朝中有人，才膽敢欺君，甚至冒死想「偷雞」保住別墅。誰是他們後台？

趙樂際或因此失勢

央視上周播出《一抓到底正風紀》紀錄片，披露拆除秦嶺別墅細節。報道指2014年5月，習近平就此第一次作批示，時任省委書記趙正永沒在省委常委會上傳達，西安市更虛與委蛇，成立調查組卻虛報別墅數量。趙正永和西安市委書記魏民洲為何如此膽大包天？兩人出身共青團，內地傳媒更指魏與令計劃關係密切，由此令人聯想到這是習借此狙擊團派，而近期團派領袖、總理李克強似乎有點硬氣，顯露想奪回財金大權的雄心。

不過，團派近年如履薄冰，怎敢公然無視習的批示？其實，已被判刑的魏民洲的靠山絕不僅令計劃，還有現任政治局常委兼中紀委書記趙樂際。趙本人對秦嶺違建別墅也捲入甚深，他2007年出任陝西省委書記，魏擔任省委秘書長，正是趙的「大秘」。趙2012年調任中組部長，魏轉任西安市委書記。從2007年至2017年這十年間，秦嶺別墅有增無減，西安市委又無視習的批示。若「大秘」都已落馬，趙豈能置身事外！

去年8月26日，新華網、人民網、中新網轉載《法制晚報》文章〈秦嶺任性別墅背後故事須深挖〉，就已影射趙樂際。近期最高人民法院卷宗失蹤案，關於陝西一座價值千億的煤礦產權爭奪戰，也是趙在任時陝西省當局插手該案，原告的民營企業家遭到迫害。

近月趙突趨低調。去年11月後，他很少露面，就連12月14日改革開放40周年文藝晚會，七名政治局常委中獨他缺席，四天後跟其他常委一道出席改革開放40周年大會，但看上去很憔悴，不像「頭號打手」該有的意氣風發。難道是秦嶺別墅問題觸怒習，甚至失去習的信任？畢竟，秦嶺事關龍脈，習一直咬着不放，趙不僅沒替他看好這道龍脈，還放任權貴們對它肆意破壞，甚至趙也有份參與，習對他不滿也很正常。據報近期會召開四中全會，屆時趙樂際的地位會否有變，值得關注。

潘小濤
資深傳媒人

上一則
上一則
東西南北：此一時與彼一時 (安裕)

下一則
下一則
世道人生：難言之隱 (李怡)

估下習總有無叫過雞

你話呢
飯兵兵

唔駛俾錢 所以唔算叫雞

下面班官都幾夠膽
唔理維尼直接指示，維尼梗係要郁人集權